[ Ir-Viewer ]

「Ir-Viewer」は、赤外線リモコンや赤外線通信の送信信号を GBC 画面に
ビジュアルに表示させるツールです。
肉眼では見ることができない赤外線信号を GBC 画面で見ることができます。

赤外線信号の解析および自作した赤外線送信ドライバのデバッグ用として
本ソフトを作りました。
Ir-Viewer を使えば手軽に赤外線信号フォーマットを確認することができます。

サンプリングレートは、赤外線通信用として 9600bps, 4800bps, 
2400bps, 1200bps、赤外線リモコン用として 0.1ms, 0.2ms, 0.4ms, 
0.8ms の各々４種類用意しました。

ちなみに、学習リモコン「GB-REM」のサンプリングレートは 0.1ms です。
Ir-Viewer で 0.1ms のサンプリングをすると、GB-REM のダンプリストと 
Ir-Viewer のビジュアル表示が対応できると思います。
リモコン信号はマークとスペースを反転表示させたほうが理解し易いと
思います。

（操作手順）
１．カーソルパッドの Up/Down でサンプリングレートを選択し、
    Ａボタンで決定します。
２．画面に "ready" と表示され、Ir 信号の受信待ちになるので、
    この状態で、GBC の 赤外線ポートに 向け 赤外線リモコンや
    赤外線通信機器から赤外線信号を送信します。
３．規定のデータ容量(2540バイト)をサンプリングすると、
    画面に受信した赤外線信号をビジュアルに表示します。
４．カーソルパッドの Up/Down で画面のスクロール、Ａボタンで
    反転表示ができます。
５．START ボタンで手順１に戻ります。


- 2000/03/26 TeamKNOx Kiyoshi Izumi -
